美報告續列香港「人口販運第二級觀察名單」 港府：極度遺憾 難以接受

美國國務院昨發佈《2018年販運人口報告》（2018 Trafficking in Persons Report），中國位列人口販賣情況最嚴重的國家，與敘利亞、北韓、俄羅斯等國家並列第三等級，香港就連續第三年被列入二級觀察名單，被報告指未有重判涉及色情活動人口販子，亦未能持續識別出人口販運的受害者。港府發聲明指，對報告極度遺憾，批評內容無事實根據，指控缺乏理據。

報道批評，港府雖然加大了預防販運的力度，但沒有提高涉及色情販運人口的關注。報道提到，香港有些婦女經常在家人的協助下，欺騙印度和巴基斯坦男子結婚，婚姻涉及強迫家庭奴役，建築行業債役工等，工資被剝削。另外，犯罪集團或有時會從菲律賓，南美洲和中國大陸引誘女性來香港，利用虛假的就業承諾，迫使她們賣淫。

不過，港府發言人說：美國國務院一直漠視香港特區政府在打擊販運人口方面的決心及持續提升的努力，「令人極度遺憾，難以接受。」發言人強調，絕不同意《2018年度販運人口報告》，指報道內批評無事實根據，指控缺乏理據。」

港府發言人指，報告漠視香港的嚴謹法律制度，又提到現時香港有超過50條打擊販運人口行為的法律條文，提供一套全面的保障，可媲美其他有販運人口法例的國家所提供的保障。就全面打擊販運人口罪行，政府部門已加強協作、提高意識和提升處理能力，但報告忽視香港所作的努力。

港府認為，報告再一次展示美國國務院對香港打擊販運人口及保障外籍家庭傭工（外傭）免受剝削所作出的承諾及努力，未能作準確而客觀的評核，「例如，報告既認同政府表現出重大努力以消除販運人口，卻又同時指香港沒有較上一個年度更加努力的說法，明顯自相矛盾。」

中國被報告列第三等級，位列人口販賣情況最嚴重的國家。長期關注中國人口販賣問題共和黨眾議員Chris Smith ，發表聲明指報告清楚地顯示，中國政府是人口販賣的推動者，中國目前的人權侵犯十分惡劣，國家支持強制勞役，強制送回走私受害者，並且試圖遣返逃離朝鮮的強制勞役受害者。

開錯台sor

官方解釋：因為佔中

加大力度

到底桂民海點樣比人綁番大陸?
港共政府真係厚顏無恥